\begin{center}
\index{Vid en källa}
\subsection*{\large{Vid en källa}}
\end{center}

Jag sitter, källa, vid din rand\\
och ser på molnens tåg,\\
$\parallel$: Hur, ledda av en osedd hand,\\
de växla i din våg. :$\parallel$\\

Där kom en sky, den log så röd,\\
som rosenknoppen ler.\\
$\parallel$: Farväl! Hur snart farväl den bjöd,\\
för att ej komma mer. :$\parallel$\\

Dock, där en annan mera klar\\
och strålande igen!\\
$\parallel$: Ack, lika flyktig, lika snar,\\
försvinner även den. :$\parallel$\\

\begin{flushright}
\small{\textit{J.L. Runeberg}}
\end{flushright}